<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>waringhu&#39;s Blog</title>
    <link>https://blog.waringhu.com/</link>
    <description>Recent content on waringhu&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2023 11:42:04 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.waringhu.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ceui03</title>
      <link>https://blog.waringhu.com/posts/20230104-ceui03/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 11:42:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.waringhu.com/posts/20230104-ceui03/</guid>
      <description>dfsjakhgsfda g fsd gf&amp;rsquo;d s f
fgsd g fsdghb
fdsgsdffh
gfsdhgs d
fshfsdh</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ceui02</title>
      <link>https://blog.waringhu.com/posts/20230104-ceui02/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 11:35:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.waringhu.com/posts/20230104-ceui02/</guid>
      <description>dfsjakhgsfda g fsd gf&amp;rsquo;d s f
fgsd g fsdghb
fdsgsdffh
gfsdhgs d
fshfsdh</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ceui01</title>
      <link>https://blog.waringhu.com/posts/20230104-ceui01/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 11:32:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.waringhu.com/posts/20230104-ceui01/</guid>
      <description>dfsjakhgsfda g fsd gf&amp;rsquo;d s f
fgsd g fsdghb
fdsgsdffh
gfsdhgs d
fshfsdh</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.4 内容品牌的趋势和未来</title>
      <link>https://blog.waringhu.com/posts/20230104-1.4-%E5%86%85%E5%AE%B9%E5%93%81%E7%89%8C%E7%9A%84%E8%B6%8B%E5%8A%BF%E5%92%8C%E6%9C%AA%E6%9D%A5/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 11:17:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.waringhu.com/posts/20230104-1.4-%E5%86%85%E5%AE%B9%E5%93%81%E7%89%8C%E7%9A%84%E8%B6%8B%E5%8A%BF%E5%92%8C%E6%9C%AA%E6%9D%A5/</guid>
      <description>link: https://xiaobot.net/post/5c20f13f-99ad-4006-9b91-c9d35ddb8f00
author: @刘飞
供给侧：传播成本的降低 传播成本的降低，让普通人也有机会通过内容建立品牌。
信息就是互联网，互联网就是信息。
供给侧：制作成本的降低 随着电子设备性能还在持续迭代、工具也在持续优化，内容的制作成本只会持续降低。
供给侧：内容可以沉淀为品牌 内容品牌是有复利的、有长期价值的。
好的内容能让人知道你，并且连接你，这是复利能有加速度的先决条件。
有关注关系，并且用户消费内容更多就是烤关注关系的平台，更容易出现个人品牌。
via 《纳瓦尔宝典》第一章《找到杠杆》：
在现在这个时代，杠杆无处不在，真正的求知欲所带来的高经济回报前所未有。 一种杠杆事最新出现的，也是普通人最触手可及的。这种杠杆就是「复制边际成本为零的产品」。 不要再把人分为富人和穷人、白领和蓝领了。现代人的二分法是「利用了杠杆的人」和「没有利用杠杆的人」。 新一代富翁的财富都是通过代码或媒体创造的。 新杠杆最重要的特点之一就是，使用它们或获得成功都无须经过他人的许可。 对利用杠杆的劳动者而言，判断力的重要性远超过投入时间的长短和工作的努力程度。 消费侧：新奇过后，对好内容的需求只增不减 在很多平台，好的内容依然有做的必要、有做的价值、有做成的可能性。
无论是 kill time 还是 save time，都是要讲效率的。
总有短视频无法高效满足的信息需求，差异化的解决用户效率上的问题，就是好的内容。
消费侧：大众消费的石头缝中，垂直消费的沙砾 在内容方面，垂直领域的机会，正在变得更有价值。
未来可能不会再有成为宝洁（大众消费品，面向最大公约数的需求）的机会，但可能会出现很多个 lululemon（垂直领域消费品牌，面向每个垂直人群做到极致）。
不用担心很多人说的，每个内容平台都有红利，红利没有就不值得做了。任何差异化的内容，都能对用户又价值，都有塑造品牌的潜力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.3 品牌可能是对每个人都有价值的</title>
      <link>https://blog.waringhu.com/posts/20230104-1.3-%E5%93%81%E7%89%8C%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E5%AF%B9%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E9%83%BD%E6%9C%89%E4%BB%B7%E5%80%BC%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 11:16:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.waringhu.com/posts/20230104-1.3-%E5%93%81%E7%89%8C%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E5%AF%B9%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E9%83%BD%E6%9C%89%E4%BB%B7%E5%80%BC%E7%9A%84/</guid>
      <description>link: https://xiaobot.net/post/31d2161d-fa62-4b22-a805-1adbccd13771
author: @刘飞
做品牌可能是对每个人都有价值的 很多人对个人品牌怀有敌意，认为做个人品牌就是网红，网红都是调性不高、一些只想成名的人。但实际上，品牌是互联网给的新的契机，让每个人都有撬杠杆的机会。
内容即品牌，之于每个普通人都足够有价值，只要满足一个条件 —— 你是要与社会上的人产生连接的。
标签化：个人品牌的第一个价值 在纷繁复杂的社会流转中，快速信任是很难得的价值。
我们更愿意相信身上已经有固定标签、稳定品牌的人。这种品牌，有的是公信力组织赋予的，有的是有明确可信成果赋予的。这些都是直接的标签。这些直接的标签，自然可以产生很多连接。
不过对于我们面临的更多场景而言，能通过内容品牌，建立更多间接的标签，则能创造更多可能性，也能让自己更立体和有差异化。差异化是在标签化上最大的价值。
内容是围绕自己的观察思考、过往经历的，能塑造出更立体的形象。
个人品牌的首要目的，就是给我们自己打上更丰富的标签，让我们在洋洋人群中，脱颖而出，被人看到并记住。
信任感：个人品牌的第二个价值 产品即内容，内容即品牌，对于人与人的连接，可以在补充一句：品牌即信任。
内容可以让人更理解你，乃至更信任你。内容就是行走的简历。
凡是与人连接，必然需要了解对方。当面沟通、一起共事，当然是最后决策时都必然要走的步骤，而在此之前的信任感，用内容品牌来建立，则出最搞笑的方法。
内容可提升曝光，品牌可建立信任。
当我们的内容能被搜索到，代表有差异化的内容可以被发现，用户愿意付费，说明有信任度。
内容品牌让小生意成立。
流量内容很难支撑品牌成立。
内容品牌可以成为产品的杠杆。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.2 品牌内容和流量内容</title>
      <link>https://blog.waringhu.com/posts/20230104-1.2-%E5%93%81%E7%89%8C%E5%86%85%E5%AE%B9%E5%92%8C%E6%B5%81%E9%87%8F%E5%86%85%E5%AE%B9/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 11:15:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.waringhu.com/posts/20230104-1.2-%E5%93%81%E7%89%8C%E5%86%85%E5%AE%B9%E5%92%8C%E6%B5%81%E9%87%8F%E5%86%85%E5%AE%B9/</guid>
      <description>link: https://xiaobot.net/post/33d6bad0-3045-42b1-b8cd-e2ef00d948a9
author: @刘飞
内容思路：独创与模仿 品牌价值即差异化的价值，所以品牌的内容，也是尽可能要差异化的。
如果没有特色、同质化，在品牌方面，一定是大的吃掉小的。
对于流量逻辑，不仅不鼓励独创，还要强调高效率地模仿。
内容路径：作坊与工厂 品牌内容是难以工业化生产的。
品牌价值要差异化，就要求有内容的特色，或者叫内容品味。这对创作者的要求就是较高的，得理解自己的读者、懂得怎么做出好的内容。反过来，也会限制创作者只能小规模运作，很难工业化生产。
品牌的成功并不是可复制的。
要把创意类的工作，能分工明确、流程化，是艰巨的任务。
对于完全是流量逻辑的内容来说，就大可以摆脱各种限制，用工业化生产的方式，追求高效率的曝光。
流量逻辑与品牌逻辑没有高下之别，只是路径不同。流量逻辑的优势是可以工业化生产，每次有内容平台，都可以快速切入，得到流量，然后设法卖钱。劣势是无法产生品牌价值，没有长效的收益，也没有用户粘性。
对于用户付费，35 元是一个门槛，在这之下，很多下沉市场消费者非常容易转化。
但是很多流量内容的成功也都是可遇不可求的，看到的动辄上亿销量走上人生巅峰的「流量操盘手」，经验往往也是复制不来的。
内容价值：长期与短期 品牌逻辑关注的是长期价值，流量逻辑关注的短期价值。
很多如今很好的个人品牌的创作者，起初都不是有明确的路径，或者看到了清晰的商业价值才做的，更多是爱好驱动，抑或日常表达，意外得到了关注。
对于品牌逻辑来说，很多时候都是要长期建设、要广积粮，而曝光和成名常常是随机事件。对于流量逻辑来说，则是要追热点、找关注，是有一些明确的路径和方向的。
在特定历史时期，品牌建设是有可能快速达成的；但是如果在供需较为饱和的环境下，任何品牌的建设都要面临同一个问题：你其实是在替代掉用户心中旧的一块认知。
用户价值 = 新体验 - 旧体验 - 迁移成本。
在初期草创阶段，用户过去没有品牌的认知，任何新品牌就能快速扎根。但如今用户已经在消费了，你的品牌就要让用户能感知到差异化，且是要潜移默化、长期耕耘的。
总结 品牌内容：适合独创，适合作坊式创作，考虑的是长期价值。
流量内容：适合模仿，适合工业化、流程化高效创作，考虑的是短期价值。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About waringhu</title>
      <link>https://blog.waringhu.com/about/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 17:33:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.waringhu.com/about/</guid>
      <description>Hi there. 👋
I&amp;rsquo;m waringhu, nice to meet you!
可能活跃在「 即刻」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.1 什么，是品牌？</title>
      <link>https://blog.waringhu.com/posts/20230103-1.1-%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E5%93%81%E7%89%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 16:57:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.waringhu.com/posts/20230103-1.1-%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E5%93%81%E7%89%8C/</guid>
      <description>link: https://xiaobot.net/post/ff30ce63-2fcb-4695-8e7d-90ff8aff60de
author: @刘飞
什么是品牌？ American Marketing Association Dictionary 对品牌的定义是：将卖家（sellers）的商品或服务与其他卖家的商品或服务区分开来的名字、术语、设计、符号或任何其他特征。
即品牌的核心是：差异化。
品牌的差异化由内容塑造的，即内容品牌。就比如消费品牌就是围绕产品传递出来的内容（功效、视觉锤、广告、创始人等等信息）决定的，而个人品牌就是围绕个人传递出来的内容（言论、履历、形象等等）决定的。
产品即内容，内容即品牌。
对于内容创作者，内容就是产品本身；对于消费品，产品的表达也是内容，结合辅助的沟通渠道，它们构成了品牌。
不存在只需要做广告，不需要有内容就成立的消费品牌；也不存在内容归内容，个人品牌可以脱离内容独立打造的个人品牌。
有曝光不等于有品牌 做的内容很好，有很多曝光，不代表就有品牌。
个人品牌也不只是指有知名度，不只是成为网红。
由于什么出名，更为重要一些。
狭义上的网红只是有知名度，并不具备个人品牌。
大多数商业意义上成功的网红，或者说能持续产生影响力的网红，其实都是通过直接或间接的方式建立了个人品牌。
具备品牌属性的消费品，应该是消费者会主动搜索，打开不同的平台，无非是做一下比价。
曝光和销量都不意味着有品牌。
有粉丝量不等于有品牌 有了大量的粉丝量，其实依然只是有了「曝光」，确保的是新的内容出现的时候，别人能看到。甚至有的平台粉丝量都不等于曝光，价值不大。这是一种统计陷阱。
个人品牌对应的是内容，是人找内容还是内容找人，就决定了是否有个人品牌存在。
这也是为何大多数的内容消费是内容找人的平台，很难出现个人品牌，而通过关注关系去消费内容的平台，容易诞生耳熟能详的名字。
能否跨平台后还能继续有影响力，这点恰能作为个人品牌是否成立的试金石。
同样的粉丝量级，商务价格：公众号 = B 站 &amp;gt; 知乎 = 小红书 &amp;gt; 微博。
品牌不是凹造型、编人设 刻意营造不存在真实人物的所谓人设一类的网红，大都很难有持续性。
真正能把人设立住的，可以与日常生活状态差异很大的，可能都要划归为演员一类。
本书所讨论的个人品牌可以描述为：通过互联网平台的杠杆放大的个人特质，来建立的持续的个人影响力，或与更多人的有价值的连接。
个人品牌并不是复制和抄袭、夸大和编造，而是放大自己已有的特质。
产品永远是第一位，做推广只是加杠杆，并不能无中生有。
个人品牌与消费品牌 个人品牌与消费品牌的很多逻辑都很相似，所有存在个人品牌与消费品牌的直接结合，从内容创作到个人品牌，在到消费品牌或者组织品牌。
品牌成立的条件 品牌往往是在集中度较高的品类下、只有少数竞争者基础上成立的。
不管是内容的消费，还是商品的消费，用户总是只想在少数里面选择。社交关系（曝光、推荐等等）又回产生循环，头部的品牌会更头部，腰尾部就不太可能存在品牌了。
如果是集中度比较低的品类，则未必存在品牌成立的土壤。或者说有少数的用户，也能存在，只是未必就叫形成了品牌，可能应该叫自己独有的渠道比较合适。
用户为什么需要品牌 对于重决策成本、高客单价的品类往往更容易出品牌。因为决策失误的成本极高，用户愿意相信所谓的「大牌」。品牌就要依靠产品和服务来撑住用户的凝视，可以做到稳定的品质。
类比到内容创作的品牌上，用户来获取信息，信任的成本问题。
用户需要有品牌，是因为信任、因为要降低决策的成本。抛弃这个价值，品牌就不能成立。
品牌是什么 就品牌而言，我们需要追求的是品牌价值，亦即可持续的差异化价值，而不是其他。如果可以选，差异化要比同质化重要得多（所以刻意炮制和抄袭不可取）；可持续的比偶发的重要得多（偶发的也可转为可持续的）；品牌背后的价值感比知名度重要得多（让更多人喜欢/认可你，还是让更多人知道你）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>License</title>
      <link>https://blog.waringhu.com/license/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.waringhu.com/license/</guid>
      <description>License text</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
